readline: É uma função de uma biblioteca de leitura de linha de comando que permite a leitura interativa de linhas de texto, com suporte a edição e histórico.

rl_clear_history: Limpa o histórico de comandos previamente armazenados pela função readline.

rl_on_new_line: Indica ao readline que o cursor está em uma nova linha, o que é útil para redisplay corretamente a linha de comando atual.

rl_replace_line: Substitui o conteúdo atual da linha de comando gerenciada pelo readline por uma nova string.

rl_redisplay: Redesenha a linha de comando gerenciada pelo readline, útil quando ocorre uma atualização visual.

add_history: Adiciona uma linha ao histórico de comandos gerenciado pelo readline.

printf: É uma função de formatação de saída que exibe texto formatado na saída padrão.

malloc: Aloca memória dinamicamente durante a execução do programa.

free: Libera a memória previamente alocada com a função malloc.

write: Escreve dados em um descritor de arquivo.

access: Verifica se um arquivo ou diretório possui as permissões de acesso especificadas.

open: Abre um arquivo ou cria um novo arquivo.

read: Lê dados de um descritor de arquivo.

close: Fecha um descritor de arquivo.

fork: Cria um novo processo (filho) a partir do processo atual (pai).

wait: Aguarda a conclusão de um processo filho.

waitpid, wait3, wait4: Funções que esperam por um processo filho específico ou por qualquer processo filho.

signal: Configura o tratamento de sinais (eventos assíncronos) em um programa.

sigaction: Configura o tratamento de sinais avançado em um programa.

sigemptyset, sigaddset: Funções para manipulação de conjuntos de sinais.

kill: Envia um sinal para um processo ou grupo de processos.

exit: Encerra o processo atual e retorna um código de saída.

getcwd: Obtém o diretório de trabalho atual (current working directory).

chdir: Muda o diretório de trabalho atual.

stat, lstat, fstat: Funções para obter informações sobre arquivos (metadados).

unlink: Remove (apaga) um arquivo.

execve: Substitui a imagem do processo atual por um novo programa.

dup, dup2: Funções para duplicação de descritores de arquivo.

pipe: Cria um par de descritores de arquivo associados a um canal de comunicação unidirecional.

opendir: Abre um diretório para leitura.

readdir: Lê o próximo item de um diretório.

closedir: Fecha um diretório previamente aberto.

strerror: Retorna uma string descritiva para um número de erro.

perror: Imprime uma mensagem descritiva para um número de erro.

isatty: Verifica se um descritor de arquivo está associado a um terminal.

ttyname: Obtém o nome do terminal associado a um descritor de arquivo.

ttyslot: Obtém o número do slot do terminal.

ioctl: Controla dispositivos de E/S de baixo nível.

getenv: Obtém o valor de uma variável de ambiente.

===================================================================================================================================================